---
lang: ru
title: "Лучшие способы изучения иностранного языка бесплатно в 2021 году. Дэн Сок."
slug: article
date: "2021-05-08"
category: post
description: ""
---

Привет. Меня зовут Дэн. Я компьютерщик увлекающийся изучением иностранных языков. Изучаю языки с начала школы. Сейчас меня устраивает мой уровень английского и сейчас я сфокусирован на Португальском,Норвежском, Польском, Голландском,Шведском, Французском. Расскажу о бесплатных способах изучения иностранного языка, чтобы Вы могли выбрать для себя наиболее подходящий. 
Для меня есть два пути изучения языка: 1й быстрый и легкий, но платныйБ, 2й бесплатный, но может занять больше времени и может оказаться труднее, чем первый.

### 1й путь: Платный.
Найдите учителя или запишитесь в школу английского. Если у вас  есть лишние деньги для ивестиций в себя это будет хорошим вложением. Не верьте тем кто говорит что обучит вас языку за 3-6 месяцев. По моим оценкам  чтобы достичь среднего уровня может уйти от 3 до 5 лет.

### 2й путь: Бесплатный.
1. Новостное приложение.Установите приложение Google переводчик или откройте его в браузере. Переведите слово новости на тот язык, который собираетесь учить. Скопируйте это слово. Откройте магазин приложений на Вашем смартфоне. Вставьте слово из буфера в строку поиска. Вы должны увидеть список приложений. Найдите приложение с новостями и установите себе на телефон.Когда у Вас есть время читайте новости. Часто встречающиеся слова переводите в переводчике. Способ хорош для пополнения словарного запаса. Рекомендую его для занятых или ленивых людей.Нотификации в новостных приложениях это круто. Они дают дополнительную стимуляцию.
2. Новостной канал на Youtube.Установите приложение Google переводчик или откройте его в браузере.Переведите слово новости на тот язык, который собираетесь учить. Скопируйте это слово. Откройте Youtube. Вставьте слово из буфера в строку поиска. Выберите подходящий канал и подпишитесь на него. Смотрите в свободное время. Этот способ хорош для восприятия на слух. Рекомендую его для занятых или ленивых людей. Новые Новости будут всегда.  
3. Смотрите Youtube ролики на родном языке с субтитрами на иностранном. Youtube может переводить и генерировать субтитры. Есть большой выбор языков. К сожалению на смартфонах перевод субтитров может быть доступен только при просмотре Youtube в браузере. На панели внизу видео включите субтитры и установите их язык. Способ хорош для пополнения словарного запаса. Рекомендую тем кто проводит в  Youtube много времени.
4. Смотрите Youtube ролики на иностранном языке с субтитрами языке. Выберите тему которая вам интересна. Переведите название темы с родного языка на изучаемый в гугл переводчике. Скопируйте перевод и введите в поиске Youtube. Если доступны субтитры для выбранного ролика включите их. Также Вы можете включить перевод субтитров на родной язык.К сожалению на смартфонах перевод субтитров может быть доступен только при просмотре Youtube в браузере. Способ хорош для пополнения словарного запаса. Рекомендую тем кто проводит в  Youtube много времени.
5. Слушайте радио. Откройте магазин приложений на смартфоне. В поиске введите два слова: радио и название иностранного языка либо название страны в которой говорят на изучаемом языке.Установите приложение и слушайте. Убедитесь что язык песен соответствует изучаемому языку. Многие радиостанции крутят только песни на английском языке. Обычно радиостанции крутят песни либо новости. Выберите то что Вам больше подходит. Если вам понравиться определенная станция попробуйте найти приложение либо её сайт по названию. Это может продвинуть Вас на новый уровень обучения. Приложение либо сайт могут показывать названия песен звучащих сейчас. Затем вы можете найти текст песни в интернете либо её клип в Youtube. Переведите в переводчике текст песни, чтобы пополнить словарный запас. Хороший способ для улучшения восприятия на слух,для изучения новых слов. Подходит тем кто любит музыку.Удобен тем, что позволяет с пользой провести время проведенное в транспорте. 
6. Википедия. Сайт Википедии имеет переводы на множество языков.Вы можете после прочтения статьи на родном языке , прочитать перевод на изучаемом языке.На персональных компьютерах можно открыть два окна рядом на родном языке и иностранном. Хороший способ для пополнения словарного запаса. Подходит школьникам, студентам,ученым.
7. Игры и приложения.Некоторые игры и приложения могут иметь перевод на изучаемый Вами язык. Переключение на язык обычно находиться в разделе Настройки. Подходит для тех , кто много работает в компьютерных программах или играет в компьютерные игры.
8. Язык операционной системы вашего устройства. Обычно операционные системы имеют переводы на множество языков. Смените язык операционной системы на изучаемый. Я не рекомендую этот способ новичкам с начальным уровнем языка. Способ подходит для тех кто уже знает язык на среднем уровне.

